名宿為丹比利戒遲到獻奇謀：追女脫毒

巴塞隆拿翼鋒奧斯文丹比利（Ousmane Dembele）近日屢建奇功，但是他的紀律問題一直為人詬病，尤其是操練遲到。馬德里體育會名宿富達（Paulo Futre）心生一計，認為丹比利擺脫遲到的最佳方法就是「追女脫毒」。

丹比利被指沉迷電玩、搭上豬朋狗友，令他遲到、甚或缺席操練，惹來一眾陣中大老不滿。曾獲得1987年金球奬第二的富達認為，丹比利有必要改變自己的生活圈子，才重視個人紀律。他在個人Twitter寫道：「我向巴塞隆拿的領導層提出建議：請為丹比利下載Tinder或者類似的社交程式。當他有了女朋友，這些遲到、分心的事情都會被解決的。」而且，富達對於丹比利的踢法風格表示讚賞。

除了富達，巴塞名宿盧保．卡拉斯高（Lobo Carrasco）亦以個人經驗向丹比利提醒遲到的禍害。「我勸丹比利應該早睡早起，因為我當年就吃過苦頭：我做球員的時候，都是提前10分鐘抵達，但是有一次我當時起晚了，結果為了趕時間開車撞上了樹，結果就進了醫院。要知道遲到是很容易最終導致交通意外。」在1985年1月，當時卡拉斯高為了趕上巴塞主場與薩拉戈薩的比賽，開場前往魯營，結果出了交通意外，導致當天無法出場比賽。

面對主帥華維迪、一眾隊友和名宿的苦苦規勸，丹比利在本週一特意提前50分鐘抵達訓練場參與操練，並向全體隊友道歉，希望從此洗心革面、重新做人。

其實都係。同埋點解丹好似無女朋友？

篇新聞咁多錯字

識得多字唔使做記者啦

面對主帥華維迪、一眾隊友和名宿的苦苦規勸，丹比利在本週一特意提前50分鐘抵達訓練場參與操練，並向全體隊友道歉，希望從此洗心革面、重新做人。

呢個後生仔都幾好喎 肯聽班老大哥勸 又主動道歉 好過曬咗自己

馬德里體育會名宿

遲下唔洗死呀 踢波勁就得啦

遲D咪上場腳軟

仲要好多病句

掛住上床夜夜笙歌 仲會同你上場博命？

而家都唔會啦

應向簡迪取經

記錯時間，變相早到

早50分鐘返工

星期二至五都會遲到

屌 搵食姐 犯法咩

有女唔係仲忙咩

成班廢中廢老 ，唔睇表現只睇遲唔遲到

因為佢表現的確都係垃圾

小花都未撚遲到 條死𡃁仔學人遲到

夜晚見佢唔到

唔太識中文
有邊幾個錯字
驟眼睇好似無咩嘢

係巴塞咪肯聽